.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: spell
.. _spell--w--Wail-of-the-Banshee:

Вой баньши (`Wail of the Banshee <https://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=361>`_) / Закл. 9
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- некромантия
- смерть
- слуховой
- негативный

**Обычай**: сакральный, оккультный

**Сотворение**: |д-2| жестовый, словесный

**Область**: 40-футовая эманация

**Спасбросок**: Стойкость

----------

Ваш крик холодит души врагов, которые его слышат.
Каждый живой враг в области получает 8d10 негативного урона и должен совершить спасбросок Стойкости.

| **Критический успех**: Существо невредимо
| **Успех**: Существо получает полный урон
| **Провал**: Существо получает полный урон и состояние "истощен 1d4"
| **Критический провал**: Существо получает двойной урон и состояние :c_drained:`истощен 4`





.. include:: /helpers/actions.rst